%----------------------------------------------------------
% общие
\newcommand{\UpperFullOrganisationName}{Министерство образования и науки Российской Федерации}
\newcommand{\ShortOrganisationName}{МГТУ им. Н.Э.Баумана}
\newcommand{\ShortOrganisationNameENG}{ShortOrganisationNameENG}
\newcommand{\FullOrganisationName}{Московский государственный технический университет имени Н.Э. Баумана (\ShortOrganisationName)}
%\newcommand{\FullOrganisationName}{федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего профессионального образования\\
%\MakeUppercase{<<Московский государственный технический}\\ 
%\MakeUppercase{университет имени Н.Э.~Баумана>>}\\
%(\ShortOrganisationName)}

\newcommand{\OrgFootnote}{OrgFootnote}
%\newcommand{\OrganisationAddress}{OrgAddress}
%\newcommand{\OrganisationAddress}{105005, Россия, Москва, 2-ая Бауманская, 5, 1}
\newcommand{\OrganisationAddress}{2-aya Baumanskaya, 5, 1, Moscow, Russia}
\newcommand{\OrgBossScDegree}{\dtn}
\newcommand{\OrgBossScPosition}{\prof}
\newcommand{\OrgBossPosition}{Первый проректор — \\ проректор по научной работе}
\newcommand{\OrgBossName}{В.Н.~Зимин}
\newcommand{\DocFormat}{LAB}
\def\No{№}

%тема Этапа работы

\newcommand{\DocWork}{DocWork}  % Выбор направления исследований. Теоретические исследования поставленных перед НИР задач

%тема работы
\newcommand{\Title}{Методы математического моделирования сложных процессов и систем\\ Лабораторные работы}
\newcommand{\TitleENG}{DocTitleENG}
\newcommand{\DocTitle}{\Title}
\newcommand{\DocTheme}{\DocTitle}
\newcommand{\TitleFootnote}{ProjectTitleFootnote}
%Разработка методики суперкомпьютерного моделирования многомасштабных процессов деформирования и разрушения полимерных наноструктурированных композиционных материалов, основанной на методе многоуровневой иерархически-вложенной гомогенизации квазирегулярных структур от нано- до макро-уровня без сплошного сеточного покрытия

% статья
\newcommand{\ConstractUdk}{Contract.udksi}							% индексы УДК в формате: '345.12, 234.2'
\newcommand{\Udk}{\ConstractUdk}
\renewcommand{\Udk}{udknom}											% индексы УДК в формате: '345.12, 234.2'
\newcommand{\InvNum}{CBJ0526/85-2018/Contract.contr-NumPart} %{92/85-13/4052-1}
\newcommand{\Journal}{journal}
\newcommand{\JNum}{NNN}
\newcommand{\JPages}{\total{page}~стр.}

% отчет о НИР
\newcommand{\GRNTI}{GRNTI}
\newcommand{\OrgExecutiveDepartment}{OrgExecutiveDepartment}
\newcommand{\Department}{Department}
\newcommand{\PATSearchBeginDate}{PATSearchBeginDate}
\newcommand{\PATSearchEndDate}{PATSearchEndDate}

%\newcommand{\PATSearchType}{предметный поиск с определением патентов-аналогов}
%\newcommand{\PATSearchGoal}{определить технический уровень и тенденции развития объекта хозяйственной деятельности, обеспечить нахождение патентов-аналогов}
%\newcommand{\PATSearchRequestTask}{провести предметный поиск патентов-аналогов и определить технический уровень и тенденции развития объекта хозяйственной деятельности}
\newcommand{\PATSearchType}{PATSearchType}
\newcommand{\ObjectOfPATSearch}{ObjectOfPATSearch} % Объект патентного поиска (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\ObjectOfPATSearchDetails}{ObjectOfPATSearchDetails} % Следует искать... (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\PATSearchGoal}{PATSearchGoal}
\newcommand{\PATSearchRequestTask}{PATSearchRequestTask}
\newcommand{\PATSearchRequestNum}{PATSearchRequestNum}
\newcommand{\PATSearchRulesNum}{PATSearchRulesNum}

%Параметры постановки задачи на проведение аналитического обзора литературы по заданной теме
\newcommand{\ANTSearchBeginDate}{ANTSearchBeginDate}
\newcommand{\ANTSearchEndDate}{ANTSearchEndDate}
\newcommand{\ANTSearchType}{ANTSearchType}
\newcommand{\ObjectOfANTSearch}{ObjectOfANLSearch} % Объект патентного поиска (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\ObjectOfANTSearchDetails}{ObjectOfANTSearchDetails} % Следует искать... (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\ANTSearchGoal}{ANTSearchGoal}
\newcommand{\ANTSearchRequestTask}{ANTSearchRequestTask}
\newcommand{\ANTSearchRequestNum}{ANTSearchRequestNum}
\newcommand{\ANTSearchRulesNum}{ANTSearchRulesNum}

\newcommand{\NIRcitis}{NIRcitis} % И121023155234

% Данные по руководителю
\newcommand{\NIRManagerName}{NIRManagerName}
\newcommand{\NIRManagerScDegree}{NIRManagerScDegree}
\newcommand{\NIRManagerPosition}{NIRManagerPosition}

% Данные по ответственному исполнителю
\newcommand{\ResponsibleExecutorName}{ResponsibleExecutorName}
\newcommand{\ResponsibleExecutorScDegree}{ResponsibleExecutorScDegree}
\newcommand{\ResponsibleExecutorPosition}{ResponsibleExecutorPosition} % \kfmn

% Данные по непосредственному исполнителю
\newcommand{\DeveloperName}{DeveloperName}
\newcommand{\DeveloperNameScDegree}{DeveloperNameScDegree}
\newcommand{\DeveloperPosition}{DeveloperPosition}

% Данные по дизайнеру формы документа
\newcommand{\DocumentFormDesignerName}{DocumentFormDesignerName}
\newcommand{\DocumentFormDesignerScDegree}{DocumentFormDesignerScDegree}
\newcommand{\DocumentFormDesignerPosition}{DocumentFormDesignerPosition}

% Данные по нормоконтролеру
\newcommand{\NormControlName}{NormControlName} % А.Н. Князик

% Данные по автору(ам) документа (действительные авторы, которые могут быть указаны при подаче заявок в Роспатент на выдачу свидетельств и патентов на создаваемые РИДы)
% - следует иметь в виду, что если работа выполняется по контракту, то правооблладателем на созданные РИДы является организация Исполнитель работ!
% - если работа осуществляется на инициативной основе, то авторы и правообладатели совпадают!
\newcommand{\Authors}{Соколов~А.П.}
\newcommand{\AuthorsENG}{AuthorsENG}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\UGDAgreementsPosition}{UGDAgreementsPosition}
\newcommand{\UGDAgreementsName}{UGDAgreementsName}

% Параметры для мероприятий: лабы, лекции, семинары, мозговые штурмы
\newcommand{\eventtype}{лабораторная работа} % Тип мероприятия (лекция|лабораторная работа|семинар|мозговой штурм)
\newcommand{\eventplace}{кафедра РК-6 "Системы автоматизированного проектирования"} % Место проведения мероприятия
\newcommand{\eventduration}{EventDuration} % Продолжительность мероприятия
\newcommand{\eventID}{CBJ0526} % Идентификатор мероприятия (документа в рамках серии документов)
\newcommand{\tutorFullUSName}{доцент РК-6, к.ф.-м.н., Tutor.namfm,~Tutor.namfs~Tutor.namsc}
\newcommand{\tutorEmail}{alsokolo at bmstu dot ru}
\newcommand{\tutorPhone}{+79169093342}

% Данные по проекту: НИРу, ОКРу, ОТРу, НИОКРу, гранту 
\newcommand{\NIRid}{Contract.contr} % 1.6260.2011
\newcommand{\Shifr}{Contract.ciphr}
\newcommand{\NIRTheme}{Contract.dscra} % Тема НИР
\newcommand{\NIRProgram}{Contract.cnprg} % Аналитическая ведомственная целевая программа <<Развитие научного потенциала высшей школы (2009-2010 годы)>>} %Ведомственная программа
\newcommand{\ContractNum}{\textnormal{\textbf{Contract.contr}}\enskip}
\newcommand{\ContractDate}{\textnormal{\textbf{Contract.begdt}}}
\newcommand{\ContractYear}{\textnormal{\textbf{Contract.dyear}}}

\newcommand{\ObjectOfResearch}{ObjectOfResearch} % Объект исследования (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\GoalOfResearch}{GoalOfResearch} % Цель исследования (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\MainTaskOfResearch}{MainTaskOfResearch} % Главная задача исследования (с маленькой буквы и без точки на конце)

% Данные по этапу проекта
\newcommand{\NIRStageNo}{\textnormal{\textbf{StageNo}}}%\enskip
\newcommand{\NIRStageBeginDate}{\textnormal{\textbf{NIRStageBeginDate}}}
\newcommand{\NIRStageEndDate}{\textnormal{\textbf{NIRStageEndDate}}}
\newcommand{\ContractType}{\textnormal{\textbf{ContractType}}\enskip}
% Данные по заказчику работ
%\newcommand{\Customer}{Customer\enskip}
\newcommand{\Customer}{федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования «Московский государственный технический университет имени Н.Э. Баумана» (национальный исследовательский университет)\enskip}

% Данные по документу: тип
\newcommand{\WorkTypeShort}{WorkTypeShort} % НИР / ОКР / ОТР / ПИ / ПНИ
\newcommand{\ReportType}{ReportType} % о научно-исследовательской работе / об опытно-конструкторской работе / об опытно-технологической работе / о патентных исследованиях
\newcommand{\DocumentType}{Учебное пособие} % описание применения / описание программы / УП (учебное пособие) / МУ (Методические указания)...
\newcommand{\NIRReportType}{NIRReportType} % заключительный / промежуточный
%\newcommand{\NIRGovActionNo}{2} % номер мероприятия
%\newcommand{\NIRGovAction}{Проведение фундаментальных исследований в области естественных, технических и гуманитарных наук. Научно-методическое обеспечение развития инфраструктуры вузовской науки}	 % мероприятие
%\newcommand{\NIRGovSectionNo}{2.1} % номер раздела или мероприятия
%\newcommand{\NIRGovSection}{Проведение фундаментальных исследований в области естественных, технических и гуманитарных наук}
%\newcommand{\NIRGovSubSectionNo}{2.1.1} % номер подраздела или проекта 
%\newcommand{\NIRGovSubSection}{Проведение фундаментальных исследований в области естественных наук}


% методическое пособие
\newcommand{\RNDCredits}{Работа проведена при финансовой поддержке \Customer в рамках договора №\ContractNum от \ContractDate}
%\newcommand{\RNDCredits}{Работа проведена при финансовой поддержке \Customer в рамках договора №\ContractNum от \ContractDate}
\newcommand{\FirstAuthor}{FirstAuthor.namfs~FirstAuthor.namsc~FirstAuthor.namfm}
\newcommand{\FirstAuthorUSFormat}{FirstAuthor.namfm,~FirstAuthor.namfs~FirstAuthor.namsc}
\newcommand{\FirstAuthorScDegree}{FirstAuthor.scdgr}
\newcommand{\FirstAuthorScTitle}{FirstAuthor.scttl}
\newcommand{\FirstAuthorPosition}{FirstAuthor.posit}
\newcommand{\FirstAuthorDepartment}{FirstAuthor.dptmn}
\newcommand{\FirstAuthorFamilyName}{FirstAuthor.namfm}
\newcommand{\FirstAuthorFullName}{\FirstAuthor}
\newcommand{\FirstAuthorEmail}{FirstAuthor.email}

\def\cs#1{%
  \if\relax\detokenize{#1}\relax
    The argument is empty%
  \else
    #1%
  \fi
}

\newcommand{\AuthorData}[7]
{
\par
{\bf #1					%\AuthorUSFormat
} -- \cs{#2}	%\AuthorScDegree
\cs{#3}			%\AuthorScTitle
#4\enskip				%\AuthorPosition
#5\enskip				%\AuthorDepartment 
#6							%\ShortOrganisationName
\par
E-mail: {\it \href{mailto:~#7		%AuthorEmail
}{\underline{#7
}}} 
}

\newcommand{\SecondAuthor}{SecondAuthor.namfs~SecondAuthor.namsc~SecondAuthor.namfm}
\newcommand{\SecondAuthorUSFormat}{SecondAuthor.namfm,~SecondAuthor.namfs~SecondAuthor.namsc}
\newcommand{\SecondAuthorScDegree}{SecondAuthor.scdgr}
\newcommand{\SecondAuthorScTitle}{SecondAuthor.scttl}
\newcommand{\SecondAuthorPosition}{SecondAuthor.posit}
\newcommand{\SecondAuthorDepartment}{SecondAuthor.dptmn}
\newcommand{\SecondAuthorEmail}{SecondAuthor.email}
\newcommand{\SecondAuthorFamilyName}{SecondAuthor.namfm}
\newcommand{\SecondAuthorFullName}{\SecondAuthor}

\newcommand{\MainAuthor}{\FirstAuthor}

\newcommand{\Emails}{\FirstAuthorEmail, \SecondAuthorEmail}

\newcommand{\keywordsru}{keywordsru} % распределенные системы ...} % 5-15 слов или выражений
\newcommand{\keywordsen}{keywordsen} %distributed systems ...}
\newcommand{\CompilationDate}{\SVNDate}
\newcommand{\Year}{2018}
\newcommand{\CompileAffiliation}{\textit{UNDEFINED}}
\newcommand{\Town}{Москва}
\newcommand{\Country}{Россия}
\newcommand{\City}{Москва}

%A concise and factual abstract is required. The abstract should state briefly the purpose of the research, the principal results and major conclusions. An abstract is often presented separately from the article, so it must be able to stand alone. For this reason, References should be avoided, but if essential, then cite the author(s) and year(s). Also, non-standard or uncommon abbreviations should be avoided, but if essential they must be defined at their first mention in the abstract itself.
%The Abstract should be of about 100-150 words.
\newcommand{\Preface}{Представлены задания по лабораторным работам в рамках курса <<Методы математического моделирования сложных процессов и систем>>. Теоретические материалы представлены отдельно в форме презентаций к лекциям, а также в форме лекционных сведений отдельным документом. Задания нацелены на закрепление знаний, полученных в рамках лекционного материала. В рамках дисциплины сделан акцент на изучение общих принципов математического моделирования, методов построения математических моделей, представляются примеры различных математических моделей, а также представлен специальный программный подход, позволяющий упростить процесс разработки программных реализаций сложных вычислительных методов, основанных на применении тех или иных математических моделях. Учебное пособие разработано для студентов 1-го года обучения магистратуры кафедры РК-6 <<Системы автоматизированного проектирования>> МГТУ им. Н.Э.Баумана (2018, осень).}
\newcommand{\PrefaceENG}{PrefaceENG.}

\newcommand{\AbstractMy}{\Preface}
\newcommand{\DocGOSTID}{643.02066434.CBJ0526-01~SoftwareDocType~NumPart}										
\newcommand{\DocOutReference}{Соколов~А.П. Методы математического моделирования сложных процессов и систем. Лабораторные работы: Учебное пособие, кафедра РК-6 "Системы автоматизированного проектирования" [Электронный ресурс] -- Москва: МГТУ им. Н.Э.Баумана,  2018 -- \total{page}~стр. URL:\href{http://arch.rk6.bmstu.ru}{http://arch.rk6.bmstu.ru} (облачный сервис кафедры)}
%\newcommand{\DocOutReference}{\Authors\- \DocTheme\- // \Journal\- -- \Year\- -- \JNum\- -- \JPages}


\newcommand{\PositionOfInteroperability}{PositionOfInteroperability}
\newcommand{\PositionOfApproving}{PositionOfApproving}
\newcommand{\NameOfInteroperability}{NameOfInteroperability}
\newcommand{\NameOfApproving}{NameOfApproving}
\newcommand{\PositionOfInteroperabilityInput}{PositionOfInteroperabilityInput}
\newcommand{\NameOfInteroperabilityInput}{NameOfInteroperabilityInput}

\newcommand{\TargetAudience}{
Для студентов старших курсов, обучающихся по~специальностям и направлениям: ...% <<Прикладная математика», <<Прикладная механика>>, <<Материаловедение>>, <<Ракетостроение и~космонавтика>>, <<Математика и компьютерные науки>>, изучающих дисциплины: <<Численные методы>>, <<Вычислительная механика>>, <<Системное и прикладное программное обеспечение>> и <<Основы программирования на С++>>. 
}

%----------------------------------------------------------

